1. Функция setInteval() выполняет код/функцию внутри себя, регулярно через указанный интервал задержки. Интервал будет срабатывать до тех пор, пока не будет вызвана функция clearInterval(). В свою очередь setTimeout() выполнит код внутри себя один раз с указанным интервалом и прекратит свою работу.
2. Вызов функции setTimeout() используется для того, что бы запланировать вызов функции настолько быстро, на сколько это возможно, но выполнится функция только после окончания выполнения текущего кода.
3. Функция setInterval будет выполняться бесконечно, если её не становить, что будет нагружать систему. Плюс, пока выполняется setInterval, сборщик мусора не сможет удалить ненужные переменные, пока функция будет хранить ссылку на них.